【代跑波士頓馬拉松】強國女跑手曬「戰績」： 6大獎牌只差倫敦

世界6大馬拉松賽事之一的美國波士頓馬拉松一向備受矚目，於當地時間15日曲終人散，冠軍由肯雅選手切羅諾（Lawrence Cherono）奪得，成績為2小時07分59秒。作為世界馬拉松的聖殿，波士頓無疑吸引着全世界最多跑友的目光。據悉，今年中國大陸及港澳台地區總共有951人參賽，完成賽事為842人，成功率高達88.5%。不過，微信昨日有一名女跑手在朋友圈炫耀代跑，令一眾網民議論紛紛，批評女網民「還有臉發出來？真的搞不懂了。集齊6枚召喚神龍？」
該名炫耀代跑的女網民寫道：「謝謝大蜜小姐幫我跑了波馬（波士頓馬拉松），雖然遺憾沒去跑，但你們幫我混了獎牌買了美美的裝備和跑鞋，感動不要不要的。6大獎牌就差倫敦了。」她還展示完成賽事的獎牌，還有跑手的號碼牌顯示「11204」。根據官網成績查詢，該代跑選手完賽成績為5小時41分28秒。
早在1個月前，關於波士頓馬拉松有90多名中國跑者參賽資格造假消息，就在跑圈熱傳。知情人士通過朋友圈發文寫道：「某公司與部份跑者聯合偽造馬拉松成績證書，從而達到欺騙組委會，通過BQ（成績門檻限制）成功獲取波馬參賽資格，其中涉及90多人⋯⋯」該爆料人本身就是國內某馬拉松旅遊服務公司的負責人，網民指：「如果這是真的，將是中國馬拉松界至今最大的醜聞！」
中國跑手一向對世界6大滿貫的「情意結」越來越濃，但無奈中籤機會率實在太低，於是有的跑手為滿足「虛榮心」，使用一些不光采的手段，譬如找人代跑、偽造成績證明。
今屆波士頓馬拉松，早前還能以3萬多人民幣（下同，約3.5萬港元）買到「直通名額」，但到後期價格就激增至5萬（約5.8萬港元）以上，內地旅行社職員說：「基本上是越搶手的名額越貴，越臨近比賽越貴。」至於這些名額哪裏來的？該職員指，很大一部份的名額來源都是「來跑吧」（北京來跑吧體育發展有限公司）。
據稱，「來跑吧」從6大滿貫和相關的慈善機構，取得賽事部份慈善名額，隨後，再「散發」給國內眾多馬拉松旅遊服務公司轉售。「對於6大滿貫來說，有人能夠一次性大量購入慈善名額自然是好事一件，畢竟打包賣比一個個賣省心省力太多了。辦賽者更在乎慈善名額能不能全都賣出去，善款能不能按計劃到位，至於名額賣出去後對方怎麼處置，比如轉手之後賣多少錢，他們並不關心，也沒人管。」
按照波士頓馬拉松的起跑規則，所有參賽者嚴格按照分時分批起跑。第1批出發的跑手，報名成績都在3小時07分27秒以內；第2批出發的跑者，報名成績都在3小時27分17秒以內；第3批出發的跑者，報名成績在3小時56分54秒以內；其餘跑手以及擁有慈善名額的跑手則安排在最後一批出發。
今年的波士頓馬拉松天氣狀況依然不理想，現場雨勢時斷時續，跑手的成績受影響在所難免；基於個人因素考慮，跑手也很可能因體力下跌大幅落後。但嚴格來說，前兩批出發的跑手成績不會太差。據內媒不完全統計，在18至34歲年齡段的中國跑手當中，如果只選取前兩批出發的高水平跑手，便可以發現個別跑手的成績確有不正常情況，例如第2批出發的13075號女性選手，報名成績應在3小時35分之內，但最終完賽成績僅為6小時11分13秒；第1批出發的901號男性選手，報名成績至少在3小時05分以內，但最終完賽成績僅為5小時26分42秒。

屌你老母跑個步都要做假
支那人真係死性不改

垃圾人種

淘寶買獎牌算啦

【中資麥記】飲落有怪味 誤服殺菌劑灼傷消化道

強大了

5個幾鐘都要代跑

係個代跑，跑五個幾鐘呀

咁撚慢，都唔知有無跑開。

該代跑選手完賽成績為5小時41分28秒。

代跑都咁慢，香港業餘嗰班，女仔都可以UNDER 4個鐘跑完。

拎着啲獎牌，然後收生教跑步。

豬籠入水呀。

我心中，支那跑界最大醜聞同笑料係國旗事件
呢d完成牌係柒d，但只係蚹蛤蟈情

仲賤過d打卡撚

賺錢都專業d啦

假野就留係中國入面啦
走黎d咁top嘅比賽